【警告】你已經徹底被社交媒體洗腦

最近發現網絡風氣越來越誇張
撐侵還撐侵，無問題，本來好地地
不過撐撐吓撐到佢嘅講嘅所有嘢都不加思索全盤接受，就要小心
社交媒體，不論facebook、IG定youtube都係咁運作
佢背後有套演算法，只要你睇咗某啲post，佢就會不斷feed類似嘅內容俾你，並且記低你嘅所有喜好

久而久之你好快浸咗係個同溫層入面，並且完全唔會相信其他立場所講嘅嘢
甚至極端到一個位覺得所有民調都係造假，所有媒體都係俾人控制，然後唯有侵先係終極救世主
只要任何有人質疑侵嘅point就係左膠、被人收買、中共、間諜、鬼、囯安（下刪5千字
用侵純粹係做一個例子，因爲宜家最多人講

冇錯，凡事要有批判思考，媒體唔好盡信
但唔係叫你不斷批判同你相反立場嘅嘢，然後係自己個迴音壁入面
而係不斷反覆批判自己信緊嘅嘢，不斷睇唔同立場嘅嘢去比對

最基本，IG、FB唔好淨係follow啱自己睇嘅page
正如我自己不論本土、泛民、獨派、甚至熱狗嘅page都會follow吓
梁振英、李梓敬、何君堯呢啲人渣，唔comment唔react但都要keep住留意吓佢哋動向
如果可以，最好熄咗所有客製化廣告同唔好keep瀏覽記錄

唔希望係fb或連登養咗班地平說嘅人出嚟，到時香港真係就冇得救㗎喇

netflix 最近有套documentary 願者上網 the social dilemma 就係講呢個問題
撇除佢有一兩個scene屈咗香港嘅抗爭都係因爲被social media操控
其餘全部內容都好值得睇

利申：唔係反侵，純粹攞佢嚟做一個例子

要用落撐拜登人都啱用
人哋俾嗰啲左媒洗腦洗得仲勁啦

講開又講，當你進入咗侵粉嗰個思維就會覺得所有左翼或者撐民主黨嘅人都係黐線、左膠、被洗腦
點解唔去認真瞭解吓人地背後反侵嘅原因呢？

大家都覺得大家被人洗腦，唔通真係個個都洗曬腦咩……有唔同立場就一定俾人洗腦咩……

#5

gay bar講得好

redneck係重口味唔岩左翼班教徒道德撚

見到近排不論fb、ig定連登啲comment都愈來愈誇張，非常極端

冇睇呢套
如果香港嗰段係誤導
你又點知佢其他部分唔係誤導

pish

你睇咗先comment啦……
講咁多廢話無用

你知唔知你E個二毛POST既問題係邊?
問題係成個社交媒體都係反侵 根本唔會推侵D野比你
相反會幫JOKE BIDEN HIDE一D負面消息

十九才子口中既「低端人口」

自打嘴巴？痛唔痛？
撐侵=洗腦
撐拜燈=唔同立場

Ok you win

講開又講，當你進入咗左翼嗰個思維就會覺得所有共和黨嘅人都係黐線、右膠、被洗腦
點解唔去認真瞭解吓人地背後反JOKE BIDEN嘅原因呢?

一，你可以起底睇吓我係咪真係五毛
二，宜家係講緊嗰個agrithum，正如你係youtube睇過foxnews佢就會係咁feed嗰啲嘢俾你，又或者大家twitter睇開嘅全部都係republican，咁咪有同溫層囉
三，所謂「成個社交媒體」我諗你係講緊美國？但我係講緊personally接觸嘅資訊

gay bar

你又講唔出有咩好
問一句就係廢話
咁你成個PO都好廢啦
淨係叫人睇，唔準質疑，同洗腦有咩分別？

不論撐侵同撐biden都可以因爲agrithum而俾社交媒體洗腦
因爲連登撐侵係主流，所以先咁講

條友E D咪典型左膠思維: 「總之我果套就係岩 你地要跟我」 唔跟就係比人洗腦 係你地問題

BTW 佢好似唔記得左所有社交媒體洗腦都係JOKE BIDEN粉 演算法會推侵D野? 又一證明左膠係唔講道理、唔講事實、一昧靠吹

又嚟啦，我都唔係撐biden

樓主慳返淡氣啦，只有單純既人先會比人洗腦
所以連登仔大部份都係非黑即白，你反侵=支持拜登
無得同佢講理性討論嫁

ok fine，宜家介紹吓
簡單來講，佢搵咗好多以前係social做到好高層嘅人包括ceo、營運總監、profiting department嘅manager等等去剖析social media嘅問題
佢講宜家成套商業網絡，因爲要搵錢嘅緣故，成個social media嘅運作模式就係用agrithum去令用家用更多social media，例如整唔同嘅function用心理學原理令你addicted，或者客製化內容
而實質上用家先係商品本身，係一盤大生意
社交媒體公司將用家賣俾廣告公司去盈利，當我哋以爲自己睇得好開心嘅時候，我哋其實先係俾人賣嘅product
而衍生好多問題包括沈迷、政治兩極化等等
最大問題係由於成個運作宜家已經變成用AI嘅agrithum去做，所以甚至社交媒體公司本身已經無辦法阻止或者扭轉呢個問題

好攰，救命

味係
拜登家族收大陸咁多錢，FBI又隱瞞呢樣嘢，啲媒體又hide埋，單憑一樣嘢足以反拜登。已經了解得夠多，咁都俾人哋話撐侵洗腦？
成日話佢種族主義，又唔講例子？
成日話佢抗疫失誤搞到死幾廿萬人，又唔講侵一早想大陸封關，啲藍州阿吱阿咗，又一早屌鳩世衛，停止所有資助，呢啲唔講？

peter仔

佢地剩係唔聽其他人意見呢一點，已經注定呢世都係原地踏步無謂浪費時間

撐拜登只係少數，多數係反trump

收皮啦，講到好似發現左新大陸咁

推

好文

左膠呢個Term真係畀班印象派論政(唔太記得係咪呢個名)濫用到臭哂
郁d就左膠前左膠後
有次仲要將出名右派組織標籤做左膠

真話

cctoy中學生同溫層係咁上下

好鬼好笑，講講吓呢個世界無右翼
連納稅都係左膠、法西斯又係左膠、軍國主義又係左、民族主義又係左
乜都係左膠嘅錯

兒登仔簡直係圍爐打飛機嘅表表者

利申：撐侵=地平說

依個post係幫緊就輸既人

支持特朗普點樣係俾人洗腦啊？
不如你又列舉一啲例子證明下點樣俾人洗腦
同埋人哋個演算法幾時會推特朗普啲嘢俾你睇
反而會隱藏拜登啲負面新聞喎
你與其喺度分析點解啲人喺度俾人洗腦
不如你分析一下人哋點樣利用呢啲社交媒體去做政治操控

所以幾時都話睇新聞要用腦去消化

Btw 依到啲人唔係當人係救世主 只係有人反支共就撐
如果拜登係反支共 你估依到啲人想理美國政治咩

樓主你對連登仔太好
套野其實內容上好值得睇
睇完我都del 左ig

依家撐侵post 好多比人標籤同block

連登撐登喎

最緊要識兒登仔冇嘅嘢：獨立思考。

唔係支持特朗普=被洗腦，而係支持任何都有可能被洗腦，同溫層原理+agritum

純粹係叫大家open-mind啲，唔好吓吓去到最極端

反侵如劉慧卿、鄭經翰、梁啟智、David Tang 嗰班都係覺得侵只係為trade deal，唔係為香港，到之後中國傾掂數之後又會出賣香港

因為係反侵/撐拜登班人逼出嚟
逼住要玩吓

人地套你句陳述就嚇到瀨屎

咁呢到係連登吖嘛……
擺明係掉翻轉

我燈必勝

好好笑，社交媒體一個trump 既廣告都見唔到，咁都屈人洗腦

呢個post好睇
一大堆 眾人皆醉佢獨醒既 cctoy 沖出黎咬 樓主。

反侵背後頭嘅原因咪anyone but trump
加埋小中大學灌輸dems係好人 各大媒體意見一面倒反佢

真心見到咁嘅情況都知咩事啦
有咩人可以有能力搞到咁呀

睇完成個post
個個都話兒登仔無腦
又話連登仔唔識野無獨立思考

咁

你地呢？

你地唔係連登仔你地係邊個？
我要點樣稱呼你地？

係咪識得獨立思考嘅連登仔？

根本班反侵已經痴哂線

質疑個閪咩

好撚簡單嘅問題
china joe同侵
揀邊個

左膠/五毛/分化撚
樓主自己揀一個，唔好要侵衛兵出手

呢樣係侵嘅專利？點解會特別揾佢做例子呢，你點睇 anyone but trump 同最近 Twitter同 Facebook delete 對拜登不利嘅嘢，但又保保侵果啲喎，再睇番通俄門，普京提供雞比侵呢啲野基本上都係無證據但上哂報而 Twitter, Facebook 又唔禁呢？點解你唔用明顯嘅做例子，但抽個別用戶嘅行為做文章？

連登都係社交媒體
建議del左去
上下小紅書 微博好過

連登已經唔係討論區 無理性討論
根本唔接納非主流意見
講多幾句就話人左膠
久而久之開始少人留言
損失嘅都係連登仔

又一個中立撚

兩個都唔揀
認真，如果真係要投我會投侵

反侵咪就係啲人睇侵唔順眼覺得佢唔尊重人呢啲廢話囉

Respect樓主

理性po

樓主揀邊個？

兒登仔已經當左侵係佢地老豆
神聖不可侵犯

因爲呢到係連登囉，撐侵最多人囉
就係要講啲challenge大家嘅嘢吖嘛
你明唔明啊……

吓，咁就叫中立

罰你睇清楚段片係講緊咩先再考慮po唔po第三句出來

一個二個俾連登/蘋果誤導

Trump登仔聽唔入耳的。
明明自己就冇得選。
最應該諗嘅就係如果biden當選嘅話下一步應該點做

sanders>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>trump>biden
真左膠，滿意未

願聞其詳

又兩個問題啦
咁你點解唔揀china joe?
點解你要揀侵？

不停咁問點解最後就會有答案

你對social algorithm 嘅理解只係好皮毛，而個topic又寸柒柒
警告 你已徹底被社交媒體洗腦

即係你啱啱睇完條Netflix 片，發現左social algorithm 呢樣野，就覺得全世界同你一樣，冇批判思維，冇防範意識，撐trump只係被煽動

可能你係好心，但係呢啲自以為是嘅語氣真係好撚柒，唔識俾你嚇死，識嘅俾你笑死

我fb / ig quit左十世，要上只用web app上
search野唔用google
打開YouTube 我會見到肥仔傑
唔通我又認同肥仔傑講嘅野？

工業化社會本來就謀求信息傳播快餐化，in which 資訊變成咗迎合人本身喜好嘅商品，而唔係幫助人求知探索嘅工具。呢個係客觀規律，點屌都冇用。

fivethirtyeight forecast Biden勝率已經去到9成
兩個月前仲係7:3

你係咪講緊拆燈柱個段？

又臭蟲論
樓主係叫大家要接收多d資訊 唔好盲目信曬同一樣野

問吓姐，因為唔知，
我地又唔係敵人，
但我最憎一副中立態度反侵嗰啲人

咩近排，由始至終都係咁
個個都大叫死全家、種族滅絕

連登都算係social media

Gay巴每次都喺重要時間警醒大家

冚球剷啦仲諗乜鳩

兄台，呢個世界總有on9，連登唔係一個人，比例上亦咁唔少有質素撐侵巴打，但你講緊嘅嘢睇上來侵同共和黨先係受害者喎，同家陣連撐侵班友嘅關係係邊呢？

我有答案，不過嗰答案可能同你哋唔同咋嗎
乜支持一個人，一定要一樣原因架咩？
支持嘅程度都可以唔同架喎

咁你咪企係度等死囉

想像到樓豬睇完條片即刻打篇野屌曬全世界連登仔當自己係救世主個樣

你一定走得甩

push

咁點呀？
代表拜登必勝？
唔係就唔理性？

我唔知走唔走得甩，但就一定諗好最好同最壞打算

sor 唔get，你意思係條片講啲嘢都係錯，定係講啲嘢都啱

樓主從來冇講過 唔可以撐侵之類既野。
一直講緊你有咁既 傾向 （如撐侵 ） 係唔多唔少受左 social media 演算法影響，加深你撐侵/惡魔化對家。 樓主只係提大家要open minded , 睇哂反侵同撐侵既 資訊。

Push

想自己吸收中立資料唔係應該睇多啲一手資訊/新聞咩？

咁我唔係中立，不過唔想刻意放大立場呢樣嘢
reasoning嘅process好重要

我明你講咩
不過宜家爆email個風向實在太勁啦

14年嗰陣日日週圍睇最新消息
睇住熱狗啲fake news點樣極短時間就一傳十十傳百
反而正視聽嘅嘢永遠傳唔開
已經覺得social media services本質上係有好大問題
而家仲愈嚟愈嚴重

係連登講理性討論算啦係未發生反修例運動之前呢到已經叫child登，大部分都小學生/中學生
條片最重要係講社會兩極化只會越黎越嚴重，遲d社會只會出現極左/極右，咁樣係會分裂個社會，無曬中間派唔係一見好事黎，等於貧富懸殊咁

觀塘拆燈柱個段佢係用來show fake news嘅例子，因為外國有網民用段片來誤導係拆5g射塔

本身段documentary根本冇抹黑

咁又點
講到尾，你自己都知china joe揀唔落啦

好認同批判思考嘅一個重點係批判自己相信嘅野

樓主咁有呢個sense都中招，證明連登帶風向真係好恐怖

講咁多冇意思。
呢個風氣不嬲存在，最終就係選舉結果決定一切。
我都好撚想trump贏，但輸左，我就只會預見到呢度風氣就會不停屌班美國人係左膠而失晒焦。
冇架啦，勸世撚有人聽咩。

唔關事，我意思客觀上Biden勝率高啲
同應該撐邊個無correlation，亦無其他implication
事實陳述嚟

樓豬可能睇完連登屌條片嘅summary當睇左

最搞笑係其實單fake news嗰陣連登都有人出post屌

親美就揀侵
親中就揀Biden

成件事易睇咗幾多

出咁多警世po都冇用
一話唔好盲撐侵就俾人圍
話唔好留係同溫層啫
洗唔洗咁

Gay 巴加油 ar!!!

FiveThirtyEight 估錯架喎
點客觀？

依句好老實同你講

講到政見政治呢
討論個陣你就應該預左無理性討論
你去到邊個國家都係咁
個個都認為自己嘅做法係最好
嘈交已經係最普通嘅情況
你睇下同我地最近嘅台灣美國

但依到嘅情況其實都幾為複雜
1.有好多假膠亂咁屌人
2.有中學生
3.反共情緒係極為高漲

咁當然會有程度之分
如果就因為咁樣而對攻擊成個群體（例：兒登，PR，五毛，cctoy)
咁樣單純嘅指責同引戰
反而咁樣先埋沒左真正嘅意見
你見到嘅只係亂戰

依家希望大家睇任何野都用個腦去消化
包括所有留言

Gay巴一向高汁

一個奶共一個反共

仲有咩好講

唔係盲撐侵

係反個奶共登

“獨立思考”

知己知彼百戰百勝。
都唔知彼，一味就屌，肯定必勝

條片其實都無抹黑過香港示威其實抹黑呢條片ge人種恐怖

仲有，拜登競選經理話唔認同你講法喎

拜登競選經理狄倫（Jen O'Malley Dillon）提醒支持者不要沾沾自喜，並強調民調仍有不確定性以及必須從川普2016勝選中得到教訓。狄倫表示，「我們不能自滿，因為川普仍有可能勝選，這是一項令人震驚的事實，我們所看到的一切跡象都表明，這件事有可能將成為現實」。

anyone but biden

淨係呢個post都有唔少洗腦癲狗

鬥差？

冇錯
蘋果出fake news又唔澄清
一堆人又盲從
我肯定十個有九個都冇睇段片

講緊中後段，個男仔去咗示威
有兩秒cap咗香港示威嘅片
話係radicalization同埋某啲social media account激起香港嘅unrest

絕對認同

樓主夠膽係連登講呢d 好勇敢 respect
不過上左咁耐連登都知主流就係唔識獨立思考既人居多 所以都係準備比人被五毛

其實你講嘅唔係social media問題 人類本身就係有perception bias 人性本身就係咁 你去投票嘅時候都唔需要填寫你支持A/B嘅原因係乜野 理得你係盲目支持定點樣 但係佢嘅角度佢可能會覺得自己好有道理 世界本身就係咁樣 大家都好似好在乎"真相" 但其實只係想睇到自己想睇到嘅野

Gay 巴都咬

其實社會兩極化真係好大件事
同埋政客嘅工作就係滿足佢哋嘅支持者，所以兩極分化嘅情況下政客做嘅嘢都會越嚟越極端，如果繼續由得social media咁樣落去遲早出現內戰。

ps講緊民主社會，香港冇民主所以唔關事

企係灰色地帶既人，簡稱騎牆派，邊一方贏米企邊到，好我就攞硬，壞？唔關我事

講呢樣野侵先係受害者同唔同意先，如果同意咁用侵做例子就錯啦，盲撐係另一個原因

唔可以否認係有黃tg 或者ig出fake news
不管係冇check清楚定突登
不過依樣唔係成個運動既成因同主要推手

但係social media令到呢樣野加劇左唔係咩
大家越黎越堅信自己ge野，慢慢越黎越偏激，理想主義？

易帶風向

可唔可以show幾分幾秒

-23:59 應該係大約70分鐘左右

兩極化同上癮係一個問題
而家更大既問題係
social media 用censoring/ 控制trending/ 加fake news tag/ 同shadow ban 黎控制輿論

一張報紙可以有立場, 發表自己意見
你唔鐘意可以唔睇或者睇第二份
但social media係一個平台比人講野
而且佔日常言論愈來愈大比例
同埋係一兩個平台獨大
你唔鐘意唔去用 結果都係某D立場既言論比你更多傳播率
例如支持biden 反trump既可以上trending幾百萬人睇
你自己只可以同隔離個同事傾
而覺得自己係小眾

批判性思考
但好多人都無
枉為大學生

呢個我認同，條片真係有講話social media destabilise咗好多國家，跟住有播香港嘅片段。呢個係真係有誤導成分嘅。

其實美國已經好多紀錄片講呢個問題 同時 好多美國人都組織緊嚟對付呢啲社交平台

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

因爲呢個問題係美國最嚴重

岩所以我係擔心緊美國，睇呢次選舉就知道，遲早真係會內亂，所以你見點解支共咁大力推動抖音就知

連登仔睇完標題已經開始留言啦
內文打咁多警世野都無用

我都覺得而家好多正常仲有理性思考既人都開始唔留言，睇完就算
大部分淨番班盲目極端既係度圍爐同捉5毛

真，美國今次邊個贏其實都好大獲
真係隨時內戰

而家連登仲誇張過嗰時嘅高登

成個連燈幾百個post 講左點解要撐trump 唔理，係到屈人俾人洗腦盲撐trump而家選舉唔係pro biden 就pro trump，定又要懶係高尚兩個都唔想撐擺中立？一定係二元對立架喎，咁多事實分析擺出嚟，你唔去睇，之後話人盲撐trump，咁有高見唔通你係中立撚？兩邊都有錯兩邊都唔抵幫？

樓主加油佩服你既耐性

總之邊個支持共產黨就唔存在任何討論空間

會有批判思考就唔會係連登仔啦

連登仔最叻就係屌人地無思想
咁就自己可以企係自己有思想嘅道德高地

實情係咩撚都唔識

呢段係講緊五毛啲假ac

蠢人先會俾人洗腦

一般中招都係 廚師，無業

因為對家重盲目極端1000倍，洗腦強勁10000倍
所以唔想捉同一邊既極端撚。

真

有啲人硬係要扮清高

前幾日hunter biden既hastag過百萬個tweet
都可以落左trending消失左
比D幾千個tweet既取代左

不嬲都唔睇FB TWITTER既推介PAGE
睇連登PO就係貪佢有得啖笑, 例如樓豬好似發現新大陸咁

師兄咁認真 辛苦了

agger

in general 啦，佢無講得好清楚，後段講social media造成嘅兩極化係好多地方都引起unrest又有show過香港示威，我睇嘅時候嘅感覺係佢將香港當埋同一堆例子咁解

對人不對事，盲從權威

連登使用者年輕係一把兩刃劍，一來年紀輕輕入世未深易俾人水鳩到，但另一方面年紀輕思維活絡行動力學習能力奇高。

依家係街邊都仲有班年輕人堅持到處派傳單推廣極權下既獨立思考/吸引人參與政黨活動...etc。始終江山代有人才出，英雄都有少年時，當初child登唔代表之後都係幼稚嫩氣落去。

如果認真去研究呢場運動既對手陣營，會發覺對面水平偶有佳作但係平均能力都幾一般。極化現象係每一個團體都會出現，不論當年井岡山共產黨到NASA火箭設計部到民建聯到熱血公民都會有劍走偏鋒既情況。

有時我覺得呢場運動既決定點不在我方做啱啲咩，而係睇我方有無落少啲錯棋，始終我地試錯成本太高。

只要我地平均水平再進一步提高，手段再深啲，我覺得係可以做到野。

撐唔撐都係咁嫁啦連登都無影響力

超級星期六係大五毛嚟
同樓主咁啱key，咁明啦

你知唔知你好肉酸

總之共產黨就要反 包括任何支持佢嘅人

唔好下下都話畀人洗腦

hi

你就係其中之一，
個post一屌連登極端就話認同，
唔睇下對家係極端到想出街殺晒班後生仔。
而且法官都極端到話呢個思想人格高尚。

兩者一比，連登已經叫好有批判思考

一咁講野就露底啦
收皮把啦

又假新聞 又陰謀論 過度使用社交媒體 而啲社交媒體套演算法set到結果係將啲使用者歸邊 真係唔知點收科

咁呢個視乎每個人個別辨別是非嘅能力(e.g.教育水平) 或者會唔會一個leader出黎教變大家嘅諗法 如果唔係貿貿然提出唔同嘅諗法 都會俾人排擠 (e.g.哥白尼) 即使佢講嘅係真相 所以唯一可以做嘅野就係提高教育水平

世界會變得愈黎愈極端係一個趨勢黎 因為人本身就係有perception bias 但當人人變得極端 呢個世界又會變翻"正常" 因為喺青山入面 痴線就係"正常" 所謂正常 就係majority rule

其實有時真係唔使諗得咁複雜

總之對共產黨有利嘅就要反

佢都係二毛果然講野唔用腦

有無諗過連講香港嗰一part人地都係客觀咁去分析？
事實係社交媒體既力量係恐怖到你唔信

hi hi hi hi hi

一句講晒，連登比個痴線社會叫正常好多，
香港個社會痴線多十萬倍

我只係企喺香港人嘅角度去撐侵

因為拜登同民主黨當選對香港人完全冇好處

就係咁簡單

我就唔會扮清高

有誤差值架嘛
另外唔係「信」「唔信」而係值得參考，佢綜合咗好多民調
定係你覺得「拜登現時勝率較高」唔係貼近事實陳述
而應該係「拜登、侵勝率相約」或者「侵現時勝率較大」？
純粹講勝率，唔係講緊撐邊個喎

重點根本唔關撐唔撐trump事唔好係到轉移視線啦
反而撐trump ge更加應該要睇套野，因為social media普遍撐biden，例如上面有人講twitter刪留言

因爲要鼓勵啲人出嚟投票吖嘛，唔好有人話自己贏硬

邊個支持支共我就反，邊個反支共我就撐，就係咁簡單

我近呢兩年基本唔用任何social media

講開又講，當你進入咗香港警察嗰個思維就會覺得所有黃絲或者撐民主嘅人都係黐線、左膠、被洗腦
點解唔去認真瞭解吓人地背後反黃絲嘅原因呢？

咁當然，都可以咁睇

哦

萬能key

呢個認同

慘ja係偏激將會變成主流，溫和會變成少數，咁睇黎之後打仗機率都幾高

就係唔係，
好多野都講咗喺入面，
你真係想知既，自己睇

美國再咁落去真係內戰都似

講撚哂，
話贏硬又叫你接受現實，
話會輸又係反話

叫你諗多少少野都可以咁咬法，來諗嘢真係咁辛苦

Social media 一定撐拜燈啦

佢背後係有演算法，但同時亦可以根據佢地想俾咩資料你

好似我Twitter，突然可以有#bidenharrislandslide

同時#obamagate係ban咗

更加唔好提最近censorship 同依家仲未解封ny post account

ching依句就講得啱 大把人都唔識唔明 cctoy風向就係咁

拜登就係話自己贏硬，
要 quote？

拆燈柱係屌佢剪接手法有問題，前面講緊有人唔信武肺會死人話係5g害死人跟住播香港人拆燈柱話有人拆5g塔，之後又講英國有人破壞訊號塔，點解要將香港fake news夾係5g fake news入面，咁好有抺黑香港示威者既意圖。

另一段係講好多twitter fake account from china然後佢就話導致香港人出黎示威，佢連示威既原因都未搞清就屈落去social media influence度。

利申：全套睇左兩次，香港果幾段睇左超過十次，中英字幕都係同樣意思。

之前已經有民兵想擄走其中一個州長/市長

有睇，不過唔認同呢個分析
因爲Biden一路嘅主張都係要lockdown同加強抗疫措施
trump就啱啱相反，叫啲支持者要出嚟
所以trump嘅rally係一定人多
又同樣地，如果你睇early 同mail-in vote就會掉翻轉，民主黨領先緊
不過民主黨係支持放寬early vote，而侵係質疑選舉舞弊，叫支持者到時show up投票
所以early vote亦都會有放大民主黨支持嘅bias

咁你舉2,3點解要反侵

叫人諗多少少野冇問題

但係睇完Netflix 啲四五手資訊先發現新大陸就覺得衆人皆醉佢獨醒，喺度批鬥全世界就笑撚死人

人地邊到有反侵

輸了

從來無咁嘅意思，不過你咁percieve我無辦法
好多comment都好認真覆

係 好似2戰咁 納粹黨同都覺得自己"日耳曼人至上"嘅諗法無問題 美國內戰南方都覺得黑奴無問題 咁咪打完分勝負 如果德國贏左可能我地會覺得種族清洗好無問題 或者南方贏左會覺得養黑奴無問題

咁就要睇下有無一啲inspirational嘅leader會出黎改變大家 好似林肯/馬丁路德金 講I have a dream 嘅說辭 改變晒之後咁多代人嘅諗法 如果唔係 大部分人都只會繼續盲目支持現有嘅諗法

其實樓主係想指出，凡事極端化，只會製造出另一個極權，當你反對一樣野，你要兩邊既觀點都了解，唔係唔反共，但反共既同時要時刻警惕自己會唔會已經落入左第二個極權入面。

咁你點有拜登勝算大既事實出嚟？
民調只係其中一個參考，
仲係唔準既

叫人睇FAKE NEWS 然後話自己清醒
唔好話得成段片得1,2個FAKE NEWS
最呃到人的大話都有8,9成係真話

撐侵唔代表侵咩都啱哂
撐登嘅都會睇少左侵好嘅地方（which is抗共好需要嘅嘢）
連登／fb呢啲位係幾極端

佢話要知道對方點解反侵
佢知道唔代表佢反

人地自己開發個app
返到屋企都忍唔住look

樓豬自己咪又係極端化

全世界得佢冇被洗腦

連登仔真係...
人哋旨在拎出來舉例咩叫Spread fake news
畫面有清晰Show個Info係唔關5G事嘅示威
就屈人哋抹黑

誤導唔係講緊拆燈柱嗰段香港仲有一下有出現，出現之前句對白講緊啲人俾人呃咗出去示威之類嘅句子，跟住好多段世界各地包括香港嘅鏡頭出現你老味你依啲咪誤導囉

大家當初點解要打文宣？因為大公，文匯，東方，幫港出聲等等藍色媒體壟斷左年長人士的思考呀唔好重蹈覆轍做我們口中的廢老，唔好咁易俾人帶風向呀

洗咗腦既又點會知自己俾人洗咗腦 例如深紅深藍

同連登仔講獨立思考

但個po 重點根本不在於樓主立場係咩，都唔係要討論揀侵定china joe

其實樓主最主要想講係大家要吸收多啲唔同資訊，唔好set死一個思維諗嘢，唔好傳媒話咩就全盤接收
點知個個係度屌尻樓主唔撐侵

連登除咗同藍絲立場唔同之外

本是同根生

老老實實Trump平時講嘢鳩還鳩
但係好多屌鳩佢嘅嘢都係老屈呀嘛
無啦啦變咗racist
又無啦啦變咗俄諜

白粉報報Gphone去酒店識得屌鳩白粉報無聊
去到報Trump就變咗playboy

而家邊個先係雙重標準

我都無話要討論支持邊個

又咁講，十段街頭訪問反侵示威者，8段佢哋都講唔出理由，挑機嗰個同佢哋講理據，佢哋淨係識鳩嗌，我都想知點認真了解下

真係值得睇一睇the social dilemma
但佢暗示香港示威係俾人煽動我就唔係好認同嘅

永遠都警剔自己
但連登仔真係好撚多陰謀論
睇到d人都膠膠地

我都只是想了解一下
上面就SPIN走

香港人有幾多係侵粉
支持佢當選總統唔得於認同佢所有
好多你口中嘅"連登侵粉"都話明侵係大仆街
係反侵嘅人一直唔肯承認民主黨都有問題喎
左派一直標籤侵粉係redneck/blue collar/冇讀過書

人人都有責任

附原片圖...

唔好下下去到最極端

認真答：唔完全認同民調唔準
4年前估唔啱係因爲：
一，希婆贏popular vote，trump係因爲搖擺洲贏關鍵嘅0.0幾%
二，trump嘅搖擺洲部分其實係誤差值入面（80%信度）
所以「民調係廢」呢個結論係有放大之嫌
而4年後，好多民調機構同research institute都已經加返啲variables入去較返準條數
而宜家仲爭緊嘅搖擺洲入面，侵嘅選情唔樂觀，好多民調都輸緊5%以上，換言之就算計埋80%誤差值都係輸
係呢堆洲入面，就算trump攞到Geogia, North Carolina, Arizona, Floria都仍然唔夠270張選舉人票，given that呢堆洲佢全部輸民調，啫係話就算計曬俾佢贏佢都仲係輸
佢要贏埋Pennsylvania先得，但上面堆洲是但輸一個已經玩完

呢個就係我嘅推論

警告你
你已經被洗腦
極權？

佢地一定係入嚟睇都唔會睇哂 然後就發癲亂屌 從來唔會有理性討論

所以登之前真係勝面大

agger
Trump幾百個理由好都冇用
一個支那肺炎都玩殘啦
感染人數多撚過全香港人口
人淨係會睇近期嘅野
仲要佢成日係Twitter亂講野辣興班左膠再加話just a flu
其實佢講幾句要戴口罩 唔好去多人地方 洗手就ok
班鬼佬唔撚戴佢地自己死佢事 我有提你地架
啲左膠憎佢係因為佢講嘢trigger到佢地
佢肯收吓口 China Joe淨係戀童加奶共都玩撚完啦

所有社交媒體只有一個目的
就係賺錢

為咗賺錢，佢哋就會諗方法去令你擺多啲時間喺佢哋身上，睇更多嘅宣傳post，吸引更多契弟喺佢哋落廣告

人只會聽佢自己鍾意聽嘅說話，你keep住俾啲人聽佢哋鍾意嘅說話佢就會繼續睇落去，就好似請啲細路仔食糖咁，唔會識停。除非有人出手叫停

掉返轉講，就等於你同我都唔鍾意見到啲5毛post咁，如果連登9成都係5毛post，相信好多人都唔會有興趣再上，呢樣係所有社交媒體都唔想見到

所以呢個係必然嘅結局

利申：冇上fb，ig淨係睇fd啲相同燒賣關注組

但奧巴馬從來無為香港又唔見佢地反

所謂較返準唔準係 no prove，
不過我尊重你個推論，
無話邊邊贏硬

咁多年前……

洗唔到我腦
我得一個目標就係
天滅中共

呢個又係ON9 明明台灣有辦睇 咁都可以錯

thz

14年果時有冇反

廿

咁我當年都無反奧巴馬，亦都唔識美國做緊乜……
好難比較嘅

因為奧巴馬、克林頓講嘅説話永遠係好好聽，但從來做唔到出嚟

WTO最惠國待遇、中國企業去美國上市唔需要跟隨美國嘅審計法係邊啲人搞出嚟，佢哋從來都唔會提，永遠只會jer住侵講習近平係我好朋友、話侵拖到last day先簽香港自治法、侵嘅孫女講普通話

中國企業去美國上市唔需要跟隨美國嘅審計法係邊啲人搞出嚟 <<< 呢個又真係誇張 害死唔少美國股民

淨係屌佢兩個又唔完全準確，民主共和兩黨都有份
係講緊美國過去30年國策都係幫中國改革開放同埋做frd做生意
咁當然，trump上台之後就改變咗
在加埋香港問題
宜家先有180度轉變

所以反侵完全無意義

奧巴馬完全無幫香港就唔出聲
相反有人幫香港就先懷疑人
侵最後都無幫香港咪用返奧巴馬時既做法唔出聲囉

咁我絕對認同侵係值得支持
但純粹係唔好盲撐同埋唔好走得太極端咁解啫

The issue of social media being echo chambers had been raised numerous times, years ago as well. It popped up during occupy in ‘14, and def popped up after Trump ‘16

咁我用返克林頓政府奧巴馬政府，咁會唔會好啲

不過睇你思維，你左左哋，但又左唔晒

因為樓主舉例淨係話撐侵係被洗腦，事實上任何意識形態只要接收嗰個唔諗清楚都會被洗腦，即使反侵同撐登都有盲反同盲粉

但樓主淨係話撐侵係被洗腦，明明好多人撐都有理據，知道侵唔係聖人只係lesser evil

樓主咁針對性舉例法俾人質疑無可厚非

俾幾個例子你：
你反共還反共，但你可能被社交媒體洗腦盲反。
你支持維吾爾還支持維吾爾，但你可能被社交媒體洗腦盲撐。
你反黑警還反黑警，但你可能被社交媒體洗腦盲反。

後面嗰句「但你可能被社交媒體洗腦盲反。」跟本就無撚敵，前面嗰句你跟本就唔知人地個立場同判斷係有諗過定盲目支持，但你一嘢就label人地被洗腦

樓主係就俾specific 例子，你話笑人支持侵講just a flu都好，不過連登多數都唔認同侵講just a flu

即係要抽離啲咁睇件事，客觀啲分析，先對事不對人
而唔係見到相反立場就落判斷
樓主依啲post就高汁啦，好多人用撐Biden嘅人角度抄樓主講野，以為句野合理就反駁到樓主真係好撚低汁

我self-identify係左架
不過絕對反共，屌佢老味

樓主講嘅野基本認同

但我本身主觀就好簡單 Trump 會反中共 拜登會奶共

我想中共仆街 所以撐Trump 完

開post主旨係提人唔好俾社交媒體洗腦
但title就一口咬定你已經俾人徹底洗左腦
內文舉例就淨係提撐侵=俾人誤導，質疑侵=先係應該嘅事
其實大體方向就無錯，但舉例同回覆自打嘴巴到成個post錯哂
講野講到你1999仲想說服人

然後#6句「大家都覺得大家被人洗腦，唔通真係個個都洗曬腦咩……有唔同立場就一定俾人洗腦咩……」最精彩
懷疑人地俾人洗腦->人地唔一定俾人洗左腦
樓主->你已經徹底被社交媒體洗腦

一直唔係講緊依part ，中後段個細路出席集會，之後旁白話好多人被誤導去偏激示威，跟住香港抗爭都有出現到2秒依段啊，咪撚再講燈柱得唔得

梁振英、李梓敬、何君堯呢啲人渣，唔comment唔react但都要keep住留意吓佢哋動向

依句講得好好！

岩呀, 我日日屋企都24小時播緊央視 所以好客觀

講開又講，當你進入咗藍絲嗰個思維就會覺得所有黃絲或者反共嘅人都係黐線、暴徒、被洗腦
點解唔去認真瞭解吓人地背後反黃絲嘅原因呢？

後段講示威先係真正抹黑，官網都淨係覆左燈柱冇覆示威果段。

所以我一開始都問佢做乜揾個最大受害人做例子

be critical啫，人人都有可能被洗腦
同時講緊radicalisation個問題就係覺得相反立場一定俾人洗腦
可能我開頭唔用「洗腦」呢個term會無咁confusing

社交媒體,youtube最失敗的地方就係大數據
剩係識得推薦d睇開既野畀你睇
覺得你唔想睇既,就好似冇發生唔存在咁

樓主呢d唔知頭唔知路係度扮救世主mode先最討厭

你個名

無扮救世主，純粹係提醒下啫
每個post都有佢target audience
咁啱你唔係囉

中肯

佢哋嘅思維不外乎係大中華膠、阻佢揾食、搞亂香港、反美

好多拜登狗俾人洗哂腦

香港資訊咁自由，所有野都要睇哂兩邊，唔係根本自製圍牆，了解左人地既諗法先有助解釋俾人聽你既觀點，但注意唔好益讚好follow 數俾佢地。

侵通俄門通烏門你唔講？前fbi一哥一查單嘢就比侵炒左，呢樣你又點睇？
白宮啲人咪爆咗話侵講啲白人至上嘢，又點睇？
佢cut撚咗醫保，仲話武肺只係流感，咁都唔係佢錯？
佢屌世衛係為咗慳錢，同我哋知道世衛奶共唔同喎

頂住

靠你提醒

撐樓主 但樓主講緊嘅嘢真係好基本

但見到入嚟撐你嗰啲

有幾個都唔係撐你純粹見有位入「連登仔」

同埋以為你反侵先話撐你

上咁耐連登未見過有講政治野嘅post會聽人講野

全部各有各講 唔岩自己聽嘅 對家就係「連登仔」

慣哂啦

唔講社交媒體 一個普通grp

全部同立場嘅都一齊圍爐啦

香港個問題唔係洗腦，而係怕拜登做嘅話香港成年所流嘅血汗會白費，你見果啲一嘢就屌其實大部分係怕，其次係on9，再其次係對家搞亂場，同你講嘢社交媒體關係唔大，只講社交媒體根本我哋係劣勢，唔好唔記得啲黃標問題

仲好講社交媒體，
係人都見到社交媒體發生咩事，
咩人要洗你腦
Twitter Facebook

仲有
我覺得社交媒體好易令到啲人變得愈來愈無聊
太多野 follow 左然後全部其實都無聊野
跟住日日係度睇無聊野，甚至發展到係度碌相唔睇字

搞到啲人傻下傻下

嚟啲係好普通嘅AI啫，冇咩特別。

你又肯提通俄門通烏門未呢？

奥巴黑在任國會唔過半數，大把議案都過唔到，又係佢廢？

最近發現網絡風氣越來越誇張
反侵還反侵，無問題，本來好地地
不過反反吓反到民主黨講嘅所有嘢都不加思索全盤接受，就要小心
社交媒體，不論facebook、IG定youtube都係咁運作
佢背後有套演算法，只要你睇咗某啲post，佢就會不斷feed類似嘅內容俾你，並且記低你嘅所有喜好

<下刪萬字廢話>

侵通俄已證實係假，詳情自己揾

樓主認真on9

兒登仔個個以為自己係牛頓
發現萬有引力，一定啱

但係唔知量子力學範圍，牛頓定律會唔適用

夏蟲不可語冰。上連登，勿認真

垃圾缸裡面唔係冇戒指
但係絕對唔係大多數

利申，對拜登同特朗普都冇感覺

係啊critical所以人人都可能被洗腦，亦都人人都可能無被洗腦啊嘛
同時地你講前者嘅時候又咁啱講緊撐侵
講後者就講緊相反立場嘅人嘛

即係如果你要說服一班你認為盲撐盲反某一個立場嘅人，你諗下你咁樣陳述法到底係加大左說服力定令佢地覺得你有問題啦

樓主咪搞成咁

14年好難同19年比
嗰陣仲係八成港豬
最勁嗰次得20萬人
班狗又未現形
香港人自己都唔係好撐外國點會幫
差唔多全部有出聲嘅國家都係話要雙方克制同理性
你話奧巴馬依家係總統唔幫香港就抵屌啫
雖然我都覺得佢都係話和平理性克制就算

講真，香港人撐侵都係因為佢反共啫,既然係咁佢其他嘢做得好唔好關香港人乜事呢？呢啲嘢留返畀美國人擔心好過喇.唔好屌住,唔擔心唔代表唔去了解啊
biden harris 2020

拜登個仔就真係通俄門啦，詳情你都自己上去搵

仲有一個pt 好重要
投Biden其實唔係支持Biden而係順粹反Trump only
呢班人唔會去Biden集會，但投票時會投Biden
睇rally人數根本唔可以準確預測結果

係無辦法證實亦都冇洗脫嫌疑喎

我認得你，你成日講到侵在任一事無成，唔係反中嘅ac

你講侵通俄通烏？3年過咗去，查到啲咩？

仲有，我依家係講緊反侵者嘅嘢，你屌9我做乜？奧巴馬咪又係佢容許中資企業唔使跟美國審計法就可以上市，唔關佢事？唔好賴國會，兩黨左膠一樣害死美國，只係侵係special one

娛樂至死

咁侵有冇姐？

果時邊有咁多港豬
果時都好多地方偏地開花啦

果時要求基本法承諾既雙普選咁簡單既野
奧巴馬都無幫手喎

樓主舉錯例子
又答唔出d人點解支持登/反侵（佢話兩邊都睇晒但又答唔出）
上面5毛又可以出來搞事
完全係失敗

基本證人得一個，同一封email ，個證人都無話email 百分百正確，同期仲有希拉里清電郵事件，呢個反而實際證據，家陣FBI都查完仲死咬唔放，又me too 呀

告唔撚入wo

炒咗幾個檢察官查條撚咩？

你話人哋避重就輕答問題，我屌返你做緊同樣嘅嘢姐
好多議案係喺國會被否決，咁都唔關國會事？

都冇洗脫嫌疑喎

句嘢係檢察官講嘅

*Algorithm
我睇你左一個agrithum，右一個agrithum，睇到嘔L哂血

呢個個post入面係人都知，
成個post幾乎唔係講呢樣

講笑咩 侵在任換咗幾多個想查佢嘅局長啊？
就算我通俄係7咗，通烏門解釋到未？

我唔係撐民主黨，唔需要搵啲民主黨醜聞比我

無問題呀
個問題係你地唔接納非連登主流想法

有美國人好重視環保所以撐Biden
其實無問題架喎，個原因好solid tim
但你地咪係咁屌人地死左膠，咪咁撚岸鳩
覺得自己撐Trump套論述先係真理

其實我都極少上連登 屌人點諗不如做好自己 我呢d普通人都無能力去影響其他人 唯有堅持自己

通乜門咁大單嘢炒幾個檢察官就會查唔到咩

你當人哋民主國家係乜？

敗登叫前烏克蘭總統炒查佢個仔同Burisma個檢察官之後佢個仔貪腐件事就真係不了了之喇。仲有，彈劾唔過喎，冇證據就係冇證據，咪死雞撐飯蓋，我避咩重就咩輕？

有咩議案係國會唔過呀？你舉例出嚟等大家討論下

無記錯
唔知邊個連登post侵都有搞環保

認同敗登做環保較好，但我哋冇票。環保亦都唔係我哋care嘅嘢，我哋只會care邊個最反共

其實我唔覺得拜登會做得好啲，其實咩人做都一樣，全球化本身唔環保，你去落後地方生產又可以點環保

你想表達乜野？
樓主2020年尾睇完Netflix 片先有感而發教化連登仔，我有講錯？

佢簽行政命令換局長喎，侵咪就係民主國家嘅獨裁者囉

啱啊，biden用副總統權力逼走個查佢個仔嘅檢察官，真係好撚濫權，咁侵用總統權力逼走查佢嘅檢察官又算咩呢？

彈劾過唔過都唔關有冇證據事，係國會想彈劾，FBI係咁比侵搞可以點查？照你講法，彈劾唔到就係清白，咁biden冇比人彈劾係咪都係清白？Biden冇比人逼宮，冇證據就係冇證據

如果你咁都覺得只有biden有問題，侵冇問題，我哋認知有唔同，唔使再討論，我哋其中一個應該比人洗咗腦

為免你再以為我係民主黨打手，我講多次，我撐侵，但侵同biden都係仆街

其實樓主個Title係啱，
不過係社交媒體本身有立場要洗你腦
Twitter Facebook

This issue existed before the Netflix show and before the op raised it

煩撚到我家陣連睇個youtube都要開無痕
啲related越整越on9
例如我聽一隻單春既歌
右手邊可以頭廿條片都唔係單春

露底了

up

如果可以，最好熄咗所有客製化廣告

印象中facebook熄唔到？
定係有ad block可以用

agger, 而加少左好多對家既洗腦資料，其實並唔安全。

你用英文重複我提過嘅嘢係想笑鳩埋樓豬一份？

algorithm 係不嬲feed 你睇開既野
原因係唔啱睇就唔會睇/睇2秒dislike+block

人機互相feed back 係效率既表現
但首先係自己先有既定立場，再靠algorithm 篩
algorithm 係tools ，唔係控制你既野

feed 你唔要既野先叫洗腦，微博baidu 篩淨ok先比你睇/討論

笑死 見咁多Like以為有啲咩咁精辟
原來有人啱啱學識咗
咩叫Recommendation Engine

即係主流既野就係洗腦既結果？

咁你做人唔好有禮義廉潔

你都係比人洗腦架

一講吓侵唔好 佢地就發晒癲
Facebook 都見唔少

撇乜嘢除
其實你都係俾人控制㗎
當局者迷啊死靚仔

佢地係數十萬連登user中
寥寥可數 碩果僅存 有自由意志嘅用戶
唔可以被稱為連登仔
兒登仔連登仔二重性係哲學命題黎

樓主走先

有睇過gay巴post
都知道係比較清晰嘅一批
咁都俾人屈毛

樓主回應下？全港咁多黃絲洗哂腦陰公豬
要靠樓主出黎打警世文

之後下面有班人仲話咩gay巴唔鬧得

睇過！？呢度冇人識你wo

冇logic冇視野既人仲要扮大袋我就見到一個

不服來辯

點樣可以知你無畀social media洗腦？

或者簡單一句我嘅理解就係

第一：同溫層 問題
要搵方法擴大你嘅同溫層
同時間需要吸收唔到地方立場嘅資訊
保持獨立思維 批判思考
再將資訊分析整合 用係自己有利嘅地方

第二：唔好被媒體誤導
呢個世代 ，主流戰爭不再係戰場開槍打仗，而係變咗資訊戰 透過媒體去打擊對方，要知道自己支持緊啲咩，反對啲咩，係對人定對事，係透過咩地方有呢啲諗法。

呢啲諗法有無機會係媒體灌輸，而自己有無消化到呢啲資訊，成為自己嘅知識，我大約係咁樣理解。

大網絡 大數據時代只係開始咗無耐
一定會經歷依個階段

依啲講黎都嘥鳩氣，有個男人話男人正仆街，係咪等於屌埋自己仆街？
「部份」兩隻字自己加返落去咪得囉

algorithm, not agrithum
just remind

宜家時事台直情變左fake news台咁

中 point
大部份美國人都覺得
都係兩舊屎之中揀一舊嚟食

你咪又係俾人洗哂腦

有啲人好似講極都唔明 做好自己
就係最直接提升連登質素嘅最好方法
討論質素呢啲係基本野要黎律己
唔係用黎攞優越感教化人哋

唔理係咪有組織
呢啲標籤嘅客觀效果就係擾亂窒礙討論
所以就算你同緊個五毛PR 定中學生講野
唔好咁懶打多幾隻字一定冇蝕底

屌你老母咁簡單既英文都唔識
係咪中學畢業岩岩學識睇netflix
睇完之後就覺得自己好有獨立思考想上黎點醒連登仔

下面仲要成堆護主犬 好撚尷尬

算啦 得罪講句 佢隨時code都未掂過

成班盲從權威嘅人叫人角度思考

好悶 我留左幾個cm 都冇人覆我

樓主/護主犬 出黎反駁下我啦

好悶丫 好想同你地瘋狂獨立思考

唔希望係fb或連登養咗班地平說嘅人出嚟，到時香港真係就冇得救㗎喇

好驚你信咗地平說

Btw 地球是近平的

咁你想表達d咩....

我都好想知大家好崇拜嘅gay巴係點應對fb tracker

留名跟大師學野
唔知Netflix 條片有冇教呢

咪撚扮啦屌你老母

exactly

燈柱個段你夾硬話佢講得唔清唔楚都算

後面直頭話香港人被誤導先去示威

都唔知邊個無睇過

一連 N reply 傻狗

見到呢條咁既gay巴扮大袋就好撚想block 7佢，但又驚比d護主犬話我屈毛/冇獨立思考

所以諗諗下作為有獨立思考既我的確要聽多d來自唔同群體既人既意見

包括弱能人士

佢背後有套演算法，只要你睇咗某啲post，佢就會不斷feed類似嘅內容俾你，並且記低你嘅所有喜好

真係唔講唔知
Old news到咁都算
至少串好隻字先教化人會贏返啲尊重囉
唔好做嗰啲睇完時間簡史當自己物理學家嘅人

有無個字都係仆街，不用分那麼細

其實就係有感而發見到好多陰謀論、極端講法
出個post講下同溫層同social media問題啫
點知你咁大反應又係咁幫我笠高帽

佢哋一係扮睇唔到，一係覆埋啲嘢九唔搭八

係old news啊，唔係咩新野
咪啫係講咗好耐嘅同溫層之類嘅問題

樓主算罷啦
同溫層呢個問題，除非斷網
如果唔係根本無可能解決到
無論咩國家，咩爭議，
互聯網都愈來愈令兩派人無可能坐低慢慢傾

願者上網講得啱，唔止香港
美國再係咁落去，遲早civil war

Makes sense

真係算啦，唔好講同溫層，
連登呢個討論區都有好大問題，
肯理性討論嘅人太少

你介紹人睇願者上網，
佢哋拎一個有爭議嘅scene，否定晒全套片

你解釋套記錄片其他內容，佢話你 up乜鳩

你再解釋，佢話你寫錯字，唔睇也罷

呢啲討論風氣可以得到啲咩結果？睇見都忟

一路笑柒緊你都可以覺得我係笠緊高帽

叫人唔好去到咁極端，自己又用個最極端嘅topic

其實一個好普通嘅post講老生常談嘢
不過可惜你自尊心作祟，你咪繼續單打笑7我囉
不嬲唔介意

極端係講政治想法同立場同態度
同用嘅字眼有幾強烈好明顯唔同啦邏輯語言大師

而家就係同樓主＋樓主fans 理性討論

1. 係咪笑柒你地 ＝/＝ 理性理論？

2. 樓主舉例舉到成碌撚咁（拿唔好話我講粗口就唔係理性討論），拎個social media既最大受害者黎反證

3. 主流 ＝ 被洗腦，套用返樓主logic問佢黃絲係咪被洗腦又答唔出

4. 答埋d野似是而非，logic混亂。自己define唔到點樣為止比人洗腦，但自己topic就叫人唔好被洗腦

5. 英文中學程度都冇，令人懷疑佢有無能力原文吸收人地想表達既野。

1 唔係講「撐侵」哩個行為=被洗腦，而係講緊不論支持任何立場都可能因為同溫層或者 algorithm 而鑽牛角尖 不過好多人一入黎就對號入座

2 同樣，無講過主流=被洗腦，不過be critical嘅位就係不論主流定非主流，時刻要批判自己睇緊或者信緊嘅嘢

3 用trump做例子，係因為lihkg風向普遍係撐trump，based on 批判自己信緊嘅嘢，就係要批判pro trump嘅information或者講法

4 希望回應到你嘅問題，篇幅所限，純粹想提下呢個issue，論證的確唔完備，英文亦唔好，望賜教

我都覺得Gay巴今次個內文講得唔好 而且更加唔應該拎連登支拎trump/Biden 做例子 呢樣本身由一開始就唔係理性中立討論既事
至於話要睇多方邊資訊 本來就要靠自己搵出黎 靠邊一個人/媒體 都只係單方邊吸收
不過我想講 如果要求一個係香港返全職既人 就真係有d難度
反而中學生同剛剛入大學果班 就真係要咁做

即係咁 指出錯字都係想樓主humble啲
套片係點我唔評論喇
但你睇多套docu唔代表啲咩 好多人一早睇咗
與其花咁多時間回帶去評論個平台嘅人
倒不如立地成佛就去做
自己心目中一個稱職嘅討論者

連美國總統選舉都唔係可以理性討論嘅事
作為一個討論區都幾悲哀

多謝指正 以後唔會寸錯 algorithm

無架,邊個會撚鳩習大大條丁就撐邊個
我又無票既,你理得我

1. 咩叫「鑽牛角尖」？一個政治光譜甚至一件普通事件既立場都有 溫和去到激進既不同level。有人覺得要以*法律手段* 去制裁黑警，有人覺得全部一律打靶，係咪後者就係「鑽牛角尖」？你自己本身已經有既定立場想扮中立唔該收收皮先

2. 咁黃絲係咪被洗腦？be critical

3同4 一次過回，
點醒樓主
呢個世界係冇絕對factual既野，我地唔係活係數學世界，唔係咩都係1＋1＝2

有d野可能未必係最真或者最合理，但我地就係要利用佢去optimize自己既終極目標，呢個就係現實世界。樓主咁得閑糾結獨唔獨立思考不如睇多兩本英文書

你而家個狀態係黑警黎姦你老婆你都要左諗右諗

係難聽架啦 唔岩聽就當我hater

其實係人處於呢種氣氛下都好難抽到身 唯一可以做既就係唔好咁Invole係呢件事上 真係用翻第3人稱角度先可以做到持平呢個位
但係 唔好話啲普通人做唔到持平啦 記者/media人都做唔到啦 咁係呢啲情況下兩邊既bias只會愈黎愈大 而media 既bias只會擴大分歧 加速撕裂 所有人都更難抽離出去

Btw 好坦白講我唔信Hunter Biden 單野如果冇人控制輿論/有心壓低件事 我唔覺得單野冇新聞價值唔值得報 但事實上佢係真係得少量媒體報 而侵單通俄門報左咁耐查左咁耐又真係冇證據拉人

其實有咩人係撐到「不加思索全盤接受」？
有嘅指控有冇實質例子佐證？

定一話係打緊稻草人

1 鑽牛角尖例子：deep state已經控制美國，世界玩撚完，只有trump係救世主，質疑trump嘅一定係左膠中共

2 in some sense 如果個立場係 ungrounded 嘅話，可以係㗎

3 呢part 完全認同你講嘅嘢，無乜分歧

4 無當你個hater

deep state 撚

其實你同無講過無分別，例如一咁，係人都有立場嫁啦，包括你在內....

不如算啦，你直接講理性討論咪得囉。

Twitter 係人手interfere 去block爆Hunter Biden料果條link喎, 咁又alogrithum啊?

都話唔係想講咩大發現，純粹係be critical 唔好困係同溫層，理性啲......
my bad

後面Twitter ac激發香港示威又唔計？
駁啲唔駁啲響到咁撚串

你講呢啲嘢其實係無用嫁，你點證明你覺得有問題班友係咪五毛，假膠定真心膠先，你清哂啲五毛假膠咪又係得每幾個on9，而on9永遠存在，不如教人點分辨處理，練好EQ好過啦

係第層覆咗啫
唔使咁串架喎ching

回埋你最後1次

1. 你講既呢幾句都只可以話係立場唔同，如果一個人既立場係非侵＝左膠，佢都唔會因為你叫佢有獨立思考而突然之間180度變溫和，你應該係諗辦法去容納呢班人落你既army度
就係叫你做人實際少少，唔好困係個象牙塔入面

2. 我想表達既係，就算佢係你so call*被洗腦* 都好，佢都係同你同一陣線by far。（同埋佢最多係論證不足，同洗腦係兩回事，logic fail)

望住你個名再睇埋你回覆d 語氣，真係笑左出聲

真係忍唔住要覆
擺明誤導嘅 scene 就話有爭議
我見你判斷能力咁差嘅話你講咩都要諗多兩諗啦
唔係點解有人見到 CNN 就話 XiNN，有人見到郭文貴同bannon 就話一定係 9up。呢啲 credibility 嚟。

/肯理性討論嘅人太少/
通常咁講嘅人就最唔理性，同時以爲自己非常理性。

其實你嘅啲我冇異議㗎
不過係連登開吓post啫，唔通真係計住個goal係咩 要點樣影響target audience咩

而家邊個串先
世界各地好多示威係因為經濟或政治原因先激發嘅
社交媒體係發揮新聞報道嘅作用而唔係成因
佢就將香港都剪埋落去講佢想講嘅fake news
根本倒果為因

有咩男人會講男人正仆街呢啲戇鳩野
有嘅話可能係意識到自己有時都係仆街黎先咁講
但而家開口埋口兒登果班明顯係缺乏自省
只係想顯得眾人皆醉我獨醒
（當然更多純粹係troll/單單打打/毛）
而句野係你講嘅 合唔合邏輯係你嘅責任

理性呢個字已經用到冇得再爛

香港個scene係誤導，諗深一層都啱
就算我覺得佢解釋清楚，如果有好多其他人覺得佢係誤導，咁我覺得無問題只係我嘅諗法，無考慮到佢個scene令到其他人會咁諗，呢個係我不足

肯理性討論嘅人太少係我先入為主，我認
無辦法，次次喺度講親啲唔啱聽嘅嘢，實會畀人屌老母，我自問唔夠eq同依啲人理論，成個連登畀我感覺就係咁

呢個post算係友善同有建設性

嗰套係垃圾 過分簡單歸類做一個因素

侵哥啲負面新聞，係佢上台前都多如恒河沙數，所以對侵哥粉絲係免左疫，尤其是風流帳。

已block樓主

咁老實講 連登都只不過係social media既一小部份 呢度啲人不嬲都係咁 不如話正正就係因為咁所以先係連登仔 現實世界啲人其實無你想像咁激進

拜登搞細路呢啲風流最咪仲震撼

d 傻鳩咁鍾意上社交平台就係唔識諗野同分析

On膠 批判性思維 獨立思維係用蘋果 連登既論點黎批判對家

見到人一聽到撐 Trump 就跳掣其實都係因為同溫層。